【武漢肺炎】中大突徵用國際生宿舍作隔離 宿生：先斬後奏

（獨媒特約報導）中文大學停課至2月17日，並會改以線上教學。今日（2月2日）有原本居住在國際生宿舍的學生發現，宿舍被用作隔離內地生，學生一度被禁止內進取回個人財物。

原住在國際生宿舍的陳同學表示，知道宿舍因停學而停用，如同學在新年假及停課期間需要住在宿舍，需要申請。他表示今日回到宿舍，打算取回個人物品，登記期間發現自己的房間未有其資料記錄，陳同學再三查詢，職員表示「乜你唔係嚟自我隔離㗎？」，並將他趕離宿舍範圍。

宿舍工友其後致電學生事務處查詢，事務處職員容許陳同學進入宿舍內取回個人物品，期間要求他量體溫、洗手以及使用後樓梯，「佢話前面條樓梯係比隔離嘅內地生用」。陳同學指事後了解到校方昨日起推行緊急措施，將他所住的國際生宿舍3座的空置房間，用作隔離由內地返港的學生，「問過話唔包括武漢同湖北落嚟嘅學生」，原本的留宿宿生均被要求撤離。陳同學表示，詢問過校方如何得知該同學是否來自武漢或湖北省，校方的回應是相信同學的申報紀錄。據了解，目前在該宿舍正進行自我隔離14日的，是兩名來自惠州的學生。

「其實理解學校嘅做法，只係冇諮詢過又冇通知，有啲愕然！」陳同學表示能夠理解學校的安排，只是被拒絕進入自己所住的宿舍取回個人財物時，感到有點徬徨和無奈。他又提到自己有繳交宿舍費，「如果學校退返宿費，其實成件事都合理，而家咁樣有啲先斬後奏。」陳同學指，據了解有關措施應該會直至疫情完結才結束，他對「被quit宿」一事感到措手不及，期望校方能為宿生另覓宿位，又或者退回宿費。

約下午6時，陳同學表示突然收到校方電郵，向國際生宿舍的宿生說明安排，強調只有空置的國際生宿舍3座房間才會用作隔離，同座其餘房間會上鎖。電郵亦提及假如宿生需要取回個人物品，需要聯絡宿舍辦事處安排，並呼籲宿生暫時切勿返回宿舍。

國際=支那